Hans Gerny (* 26. Juni 1937 in Olten) war von 1986 bis 2001 christkatholischer Bischof der Schweiz.

Nach einem Theologiestudium an der Christkatholisch-theologischen Fakultät der Universität Bern war er Vikar in Möhlin an der St. Leodegar Kirche und danach Pfarrer in Wegenstetten-Hellikon-Zuzgen (1962–1971), Baden-Brugg (1962–1965) und Basel an der Predigerkirche (1971–1986). Am 9. Juni 1986 wurde er in Biel zum Bischof gewählt und empfing am 26. Oktober 1986 in der Stadtkirche St. Martin in Olten durch den Erzbischof von Utrecht Antonius Jan Glazemaker die Bischofsweihe. 2001 erhielt er die Ehrendoktorwürde der Christlich-Theologischen Akademie von Warschau. Gerny ist Mitglied im Zentralausschuss des Ökumenischen Rates der Kirchen.

In seine Amtszeit als Bischof fällt die Einführung der Frauenordination in der Christkatholischen Kirche der Schweiz. Sein Anliegen war, diese Frage in den Kirchen der Utrechter Union zu diskutieren, um zu einer Entscheidung ohne Kirchenspaltung zu kommen.
